中共人大代表提案「藝人一次吸毒終身禁演」

鑑於中國藝人不時傳出吸毒，至今未絕，有中國全國人大代表準備提案，建議以法律明文規定「一次吸毒，終身禁演」，防止涉毒藝人鑽漏洞變相復出，甚至以「改過自新」作為炒作題材。

綜合中國媒體報導，提出這項建議案的是廣東籍全國人大代表、兼任律師事務所主任的朱列玉。他指出，近年明星吸毒的醜聞頻繁曝光，而中國娛樂圈涉毒亂象的背後，顯現的是行業規範、社會輿論對明星禁毒的不足，以及法律、法規的缺漏。

朱列玉表示，截至2019年底，中國吸毒者有214.8萬人。其中，濫用大麻者以外籍人士、有境外學習或工作經歷者及演藝人員為主。

他指出，儘管中國行業規範及地方性法規對明星涉毒行為有一定程度懲戒，但目前的措施仍不足以遏止這種亂象，部分涉毒藝人仍能鑽制度漏洞亮相。若不嚴令禁止他們再次踏足演藝圈，會讓其他藝人看到即使吸毒也可以復出，甚至可以打著「改過自新」的旗號炒作。

朱列玉說，如果這類藝人不被禁演，反會因為醜聞炒作獲得更多的關注和利益。因此，法律應準確界定「禁演」範圍，明確利益相關人員及公司的連帶責任。

他認為，限制涉毒藝人的影視作品播放是特殊職業的屬性問題，就像有傳染病的人就不能當廚師，有性侵、性騷擾史的人就不能當老師一樣。

https://news.tvbs. com.tw/life/1471140

其實要

楊明？

所以中国拍唔出Iron Man

醉駕重影響安全啦, 我覺得都要
等條羊鳴咁撚申77

除非你老豆係成蟲

犯過刑事就終身禁演啦

日本都係咁啦 衰吸毒唔洗撈啦

鬼國真係好撚戇鳩，將一啲social norms都要make 成laws。

1. 蘇X康

但人哋冇明文規定嘛

人地日本政府唔會規定，呢啲係個行業自己會淘汰個啲人

但支那政府係會乜野都會控制住

貪官呢？

中國人就係要管

德政會唔會亂用或者做唔做到先係問題

要有law 係到先可以屈人

唔聽話的藝人, 小心被吸毒

三毛：cctoy一定又話外國好多藝人都吸毒

蘇永禁

無被人發現就得啦

2. 陳××

Iron man 出到名都係因為佢吸毒
有實力+演出費叫價平+當時Marvel 啱啱起步無咩錢

槇原敬之翻過身
不過衰多次咁解

RDJ會唔會唔比入支那境